防暴闖葵涌邨 棍毆槍指街坊

防暴闖葵涌邨 棍毆槍指街坊

【本報訊】葵涌邨前晚深夜被大批防暴警闖入，警員追捕市民至天橋升降機內，其間用警棍毆打街坊喝令「踎低」、向街坊噴射胡椒噴霧更拔槍指向市民。在場的「城大編委」記者亦被喝令關掉攝錄器材，不准拍攝。

前晚深夜11時許，大批警員在葵青一帶追捕示威者，之後有警員闖葵涌邨，多個網上平台均傳出警員「洗樓」及拘捕多人。學生媒體「城大編委」拍得片段，有防暴警衝上連接葵涌邨與大窩口的天橋上追截街坊，有街坊進入升降機後被防暴警追至，頻呼：「街坊咋、街坊咋」，但警察未有理會，並向升降機內的多名街坊狂噴胡椒噴霧，其間一度舉槍指嚇，又以警棍毆打街坊腰部，不斷呼喝：「踎低、踎低！」

大批防暴警前晚闖入葵涌邨，於天橋升降機內不但用棍毆打，更一度拔槍指向市民。
AppleDaily

記者被喝關機

相關新聞：恒久警惕是正當抗爭的代價

在場城大編委記者亦被警方驅趕，被喝令將攝錄器材關掉，城大編委在facebook指，該記者「一度被拘查及幾乎被捕，經多番解釋才得以放行。」

此外，前晚9時許，一批示威者在青衣城一帶及青衣北橋以雜物堵路，至10時許，青衣北橋往荃灣方向有雜物起火焚燒。防暴警到場後，一度與示威者對峙，先後舉起藍旗及黑旗警告市民離開。直至深夜11時許，警方採取清場行動，其間發射催淚彈驅散聚集的市民，是連月反送中示威以來，青衣首度「食彈」。

現場人士及街坊紛紛退避至青逸軒以至長安巴士總站出口，並與警察對峙。約半小時後，警察再度推進，並沿路施放多枚催淚彈，其中一些射入巴士站，多輛巴士及不少未關門的店舖也受波及。示威者及街坊分別經青衣城及青衣海濱公園散去。

■記者黃江奇

於CCTV中可見到大批防暴搜查街坊，更有街坊疑似受傷趴在地上。
AppleDaily